控訴公安跨境執法 谷卓恒稱險在港被擄 警曾拘兩人 內地無回覆身份

控訴公安跨境執法
谷卓恒稱險在港被擄
警曾拘兩人 內地無回覆身份

《成報》老闆谷卓恒

【本報訊】日前聲言會逐步把中共總書記習近平家族貪腐情況曝光的《成報》老闆谷卓恒，聲稱在2015年5月某晚凌晨，曾在香港國際機場範圍內，險被自稱是內地執法人員的不明人士企圖帶走。警方接受《蘋果》查詢時指，當晚到場處理一宗涉嫌非法禁錮及襲擊報案，在場拘捕兩名內地男女，但至今因證據不足並未被起訴。至於該兩人身份，消息人士稱警方曾向公安查詢但未獲回覆，令人關注是否涉跨境執法。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申批評事件離譜，嚴重違反一國兩制，令香港變成無法治地方。他謂以往一些涉嫌有內地人員跨境執法的案件中，警方、海關、入境處竟「隻眼開、隻眼閉」，甚至積極配合，促請特首林鄭月娥應以高層次向內地當局跟進，避免同類事件再發生。保安局回覆《蘋果》查詢指，《基本法》只授權香港執法機關在港執法，香港以外的執法機關在港無權執法；所有香港境外執法人員如在港執法，是違反香港法律。

自爆港機場遭持槍恐嚇

谷卓恒日前接受自由亞洲電台訪問時聲稱，因為他在社交平台twitter上稱要揭露習近平家族「史上最大貪腐的醜聞」，近日收到死亡威脅，又披露四年前曾在港險遭「跨境執法」的內地國安人員擄走，企圖把他帶返內地。他昨接受《蘋果》電話訪問，指事發當晚凌晨3時許，剛從泰國曼谷飛抵香港，準備到停車場乘坐私家車離開機場，但在連接機場和富豪酒店的走廊遭20多人包圍。

「當時我在走廊上走，我的秘書走得比我慢一點，跟在我後面。我身邊往右有兩個人，就把槍頂着我的腰說：『谷卓恒，跟我走！』」谷憶述，兩人聲稱是「警察」，在旁則有近20名疑似同夥，離他約10米遠。他謂在槍枝恐嚇下不敢反抗，只好跟着他們走，「一直走到富豪酒店二樓，二樓是酒店餐廳大堂，我當時反抗，打破了很多餐具，驚動了酒店保安。」酒店保安此時報警。

警察公共關係科表示，警方在2015年5月26日接獲43歲男子報案，指有人涉非法禁錮及襲擊。警員到場拘捕一名40歲姓趙內地男子及一名41歲姓孫內地女子，由東九龍總區重案組第二隊跟進。警方已就有關案件諮詢法律意見，現階段並無足夠證據起訴任何人。

國家主席習近平

谷卓恒聲稱數年前於香港機場險被人捉走，事件驚動香港富豪機場酒店保安；圖為香港富豪機場酒店大堂。溫瑞麟攝

稱《成報》報道惹怒中共

谷深信，他因為被指「危害國家安全」等政治原因被國安人員試圖跨境追捕，又指自己險被綁架前，已曾在港多次被不明人士滋擾，「因為當時我們《成報》曾經做一些批評中國政府的報道，他們（中共）又經常拿一些想發的文章要求我們發表，但我非常不願意。」至於《成報》哪些報道惹怒了中共高層，谷僅籠統指有多篇報道，後則舉出其中一篇令中共震怒的，是該報在2016年2月3日刊出一篇有關銅鑼灣書店股東桂民海被拘報道。曾捲入美貸網非法吸收公眾存款案的他，又否認險被擄走是因為美貸網事件。

上一則
上一則
婦捱旅巴撞 醫護跑出診所急救

下一則
下一則
斥唐偉康言論「錯誤」外交部提嚴正交涉